\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Ich bring dich durch die Nacht}
\index[in]{Die Schatten werden länger}
\index[vw]{Abendlieder!Ich bring dich durch die Nacht}
\index[vw]{Abendlieder!Die Schatten werden länger}

\beginsong{Ich bring dich durch die Nacht}[]
\beginverse
1. D\chord{D}ie Schatten werden l\chord{D9}änger,\chord{D} der graue, grame Gr\chord{D^7}illenfänger \\
streicht \chord{G}um das Haus. Der T\chord{D}ag ist aus. \\
D\chord{D}ie Ängste kommen n\chord{D9}äher,\chord{D} sie stell‘n sich größer, kr\chord{D^7}all‘n sich zäher \\
In der S\chord{G}eele fest, in deinem Tr\chord{D}aumgeäst. \\
M\chord{D}anchmal \chord{fis}ist es bis zum anderen \chord{e}Ufer der N\chord{A}acht \\
Wie ein l\chord{D}ichtloser T\chord{fis}unnel, ein n\chord{e^7}icht enden wollender Sch\chord{A}acht. \\
\endverse

\beginverse
Ref.: \chord{D}Ich bring dich durch die Nacht, ich bring dich durch die r\chord{G}auhe See \\
\ \ \ \ \ \ \ \chord{D}Ich bring dich durch die Nacht, ich bringe dich von L\chord{G}uv nach Lee. \\
\ \ \ \ \ \ \ Ich bin dein L\chord{A}otse, ich bin dein Mann, bin deine Schw\chord{D}ester, l\chord{G}ehn dich an, \\
\ \ \ \ \ \ \ Ich bin der Fr\chord{e}eund, der m\chord{h}it dir w\chord{A}acht, ich bring dich durch die N\chord{D}acht. \chord{G} \\
\endverse

\beginverse
2. \chord{D}Alles erscheint dir schw\chord{D9}erer,\chord{D} bedrohlicher und h\chord{D^7}offnungsleerer. \\
Mit der D\chord{G}unkelheit kommen aus d\chord{D}unkler Zeit \\
f\chord{D}erne Erinner\chord{D9}ungen,\chord{D} die Nacht wispert mit t\chord{D^7}ausend Zungen: \\
''Sie sind \chord{G}alle aus, du bist all\chord{D}ein zuhaus!'' \\
M\chord{D}it deiner st\chord{fis}ummen Verzweiflung und dem Kn\chord{e}istern im Park\chord{A}ett \\
und als \chord{D}einzigem Tr\chord{fis}ost das warme L\chord{e^7}icht des Radios an deinem B\chord{A}ett. \\
\endverse

\newpage

\beginverse
3. L\chord{D}ass los, versuch zu schl\chord{D9}afen.\chord{D} Ich bring dich sicher \chord{D^7}in den Hafen. \\
D\chord{G}ir kann nichts gescheh‘n, Wolfsmann und b\chord{D}öse Feen \\
s\chord{D}ind nur ein Blätterr\chord{D9}eigen,\chord{D} vorm Fenster, der Wind \chord{D^7}in den Zweigen \\
im Kast\chord{G}anienbaum,\chord{g} ein b\chord{D}öser Traum, \\
d\chord{D}er's nicht wagt, w\chord{fis}iederzukommen, bis der n\chord{e}eue Tag beg\chord{A}innt. \\
Lass los, ich h\chord{D}alt dich f\chord{fis}est, ich kenn den W\chord{e^7}eg aus dem Labyr\chord{A}inth. \\
\endverse
\chordsoff \ \\ \ \\ \ \\ \chordson
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: Reinhard Mey\\
MO: 45
\end{angaben}
